<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programming | Shilonosov</title>
    <link>https://example.com/tag/programming/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/programming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Programming</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Programming</title>
      <link>https://example.com/tag/programming/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Website creation</title>
      <link>https://example.com/project/example/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как сделать сайт самому: все способы&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тем, кто хочет разработать сайт, сегодня можно выбрать любой из 3 вариантов:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;написать проект с нуля на HTML, CSS и Javascript;

собрать его на конструкторе сайтов;

запустить через CMS-систему.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Первый вариант создания сайтов — самый трудоёмкий из всех. Чтобы от и до рассказать обо всех этапах и процессах в нём, не хватит даже одной длинной статьи. А потому поговорим об этом способе в следующий раз. Но если лёгкие пути не для вас, начните изучать эти языки на курсе по созданию сайтов в Skysmart. Там мы расскажем об особенностях каждого из них, научим кодить и познакомим с азами веб-дизайна.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А в этой статье мы разберём последние два способа: конструкторы сайтов и CMS-системы.
Что такое CMS-системы и как создавать на них сайты&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала разберёмся, что кроется за этой аббревиатурой — CMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CMS-система — это система управления содержимым; специальная программа с большим набором функций, которая позволяет создавать, редактировать и управлять контентом на сайте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если проще, то CMS — это своеобразный движок для интернет-ресурсов, с помощью которого можно их настраивать. Теперь давайте кратко разберём несколько популярных CMS-систем и сравним их между собой.
WordPress&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WordPress — это одна из самых востребованных CMS-платформ. В ней есть много готовых шаблонов, а ещё создать блог, сайт-визитку и другие проекты на базе этой платформы можно бесплатно. И всё это — без знания кода! Самое то, чтобы самостоятельно сделать свой первый сайт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А если ещё настроить плагины и добавить к этому навыки работы с языком программирования PHP, можно увеличить возможности Wordpress за пределы её базовых.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преимущества WordPress&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы понять, почему эта CMS-система так популярна, давайте разберём некоторые её достоинства.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Создать сайт на платформе можно бесплатно. Заплатить придётся только за доменное имя и хостинг. Причём и то, и другое тоже можно найти в бесплатном варианте за счёт пробных периодов и т. д.

Просто установить программу. Настроить WordPress для работы можно за несколько щелчков мышкой.

Автообновление. Когда выйдет более свежая версия CMS, она установится автоматически.

Интуитивная работа. У WordPress понятный интерфейс: одного взгляда на кнопку достаточно, чтобы понять, для чего она нужна.

Много шаблонов. На платформе можно найти кучу готовых решений для сайтов разных форматов: онлайн-блогов, информационных ресурсов и т. д. Это облегчает новичку создание сайтов на WordPress.

Платформа автоматически адаптирует сайт под разные устройства. Это позволяет вашим проектам оставаться актуальными для людей, которые посещают их со смартфонов, ПК, ноутбуков и планшетов.

«Живое» сообщество. Если у вас возникнут проблемы во время работы над сайтом, всегда можно найти ответ на любой вопрос на форуме. А если не получилось, просто задайте его и вам обязательно ответят.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Недостатки WordPress&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как бы ни была хороша эта платформа, у нее есть и минусы. Давайте разберём несколько из них. Это поможет избежать неприятных сюрпризов, если вы захотите когда-нибудь поработать на ней.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Многие плагины делают сторонние разработчики. Это значит, что они могут оказаться несовместимыми с официальными обновлениями WordPress. А ещё в них бывают ошибки, которые могут «сломать» ваш дизайн, и даже вирусы.

Безопасность. WordPress — программа с открытым кодом. А значит, мошенникам проще найти в ней слабые места, чтобы использовать ваш проект в своих целях.

Нет технической поддержки от разработчиков. Если вы столкнётесь с проблемой, можно не ждать, что вы напишете одно письмо и за вас все решат. С другой стороны, мы уже писали выше про развитое сообщество WordPress, к которому можно прийти за советом.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Мы кратко рассказали о WordPress, но не думайте, что на этом наше знакомство с этой CMS закончилось. Во второй части статьи мы ещё вернемся к ней, чтобы разобраться, как она работает и как создать на ней свой первый сайт с нуля.
OpenCart&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OpenCart — это условно-бесплатная CMS-система, популярная в России. Главным образом она хорошо подходит для разработки интернет-магазинов. Например, в РФ на базе этой платформы собрано больше 30% e-commerce-проектов. Те, кто уже пользовался OpenCart, говорят, что ей удобно пользоваться и легко устанавливать. А ещё, что она подходит тем, кто хочет сэкономить на создании сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преимущества OpenCart&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь поговорим о том, почему эта платформа нравится пользователям:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Развитое сообщество. Как и в случае в WordPress, у OpenCart есть много «живых» форумов, где публикуют расширения, гайды для новичков и новые темы. А ещё там всегда можно попросить совета у более опытных пользователей, если вы столкнулись с проблемой.

Система аналитики. Она встроена в OpenCart, но если её базовых функций будет недостаточно, можно расширить их, подключив Google Analytics или Яндекс.Метрику.

Хороший набор базовых функций. Можно настроить фильтры товаров, подключить нужную систему оплаты, добавить функцию подписки и многое другое.

Можно управлять несколькими сайтами из одной админки.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Недостатки OpenCart&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эта CMS-система тоже не идеальна. Вот несколько минусов, на которые чаще всего жалуются пользователи OpenCart:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Если установить слишком много плагинов, платформа может работать медленно и тормозить работу ваших сайтов.

Не все расширения безопасны. Если вы будете устанавливать плагины сторонних разработчиков, то рискуете слить данные злоумышленникам.

Чтобы «подружить» ваш интернет-магазин с SEO, придётся найти и загрузить нужное расширение. Без него продвинуть сайт в поиске будет сложно.

Иногда новые версии OpenCart бывают несовместимы с некоторыми модулями сайта.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Joomla&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joomla — это вторая по популярности CMS-система, функции которой делают её универсальной в создании и управлении сайтами. В отличие от той же OpenCart, она хорошо подходит для всех категорий сайтов: от интернет-магазинов до личных блогов. Освоить её не сложнее, чем другую CMS-систему. Но если вам нужен небольшой сайт, проще будет поработать с конструкторами, чем с ней. Joomla выбирают, когда хотят сделать средний или крупный проект. В них она полностью раскрывает свой потенциал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Достоинства Joomla&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Давайте же рассмотрим преимущества Joomla, которые, по мнению пользователей, выделяют её на фоне других CMS-систем:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Много базовых функций. И их список можно расширить ещё больше, если установить нужные плагины.

Популярность платформы среди пользователей. Те, кто часто работает с Joomla, постоянно создают новый полезный контент о ней. Например, гайды для новичков, лайфхаки и подборки плагинов.

Функционал Joomla не заточен под создание одного конкретного вида проектов. А значит, на этой платформе одинаково удобно работать при создании разных сайтов: визиток, интернет-магазинов, лендингов и т. д.

Разработчики Joomla часто выпускают свежие обновления, которые исправляют ошибки версий и пополняют набор функций платформы.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Недостатки Joomla&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не забудем рассказать и о некоторых моментах, которые могут вам не понравиться в работе с этой платформой:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Невысокий уровень безопасности. Код сайтов на Joomla не так хорошо защищён. А значит, он будет уязвим для мошенников, которые могут воспользоваться «дырами» в безопасности.

Иногда после обновления CMS часть плагинов может перестать работать. Это связано с несовместимостью их версий. Та же проблема, что и у WordPress.

Несмотря на то, что Joomla ориентируется на крупные сайты, они сильно нагружают сервер. Из-за этого бывают сложности с доступом к ресурсу.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Теперь, когда мы кратко разобрали 3 популярные CMS-системы, можем сравнить их между собой. Для удобства мы сделали это в таблице ниже, где собрали все основные критерии. Они помогут вам оценить платформы и понять, какая из них больше всего подходит вам для создания проекта.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
