<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dvshilonosov</title>
    <link>https://example.com/ru/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>dvshilonosov</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>dvshilonosov</title>
      <link>https://example.com/ru/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://example.com/ru/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Wowchemy&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание сайта</title>
      <link>https://example.com/ru/project/example/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как сделать сайт самому: все способы&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тем, кто хочет разработать сайт, сегодня можно выбрать любой из 3 вариантов:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;написать проект с нуля на HTML, CSS и Javascript;

собрать его на конструкторе сайтов;

запустить через CMS-систему.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Первый вариант создания сайтов — самый трудоёмкий из всех. Чтобы от и до рассказать обо всех этапах и процессах в нём, не хватит даже одной длинной статьи. А потому поговорим об этом способе в следующий раз. Но если лёгкие пути не для вас, начните изучать эти языки на курсе по созданию сайтов в Skysmart. Там мы расскажем об особенностях каждого из них, научим кодить и познакомим с азами веб-дизайна.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А в этой статье мы разберём последние два способа: конструкторы сайтов и CMS-системы.
Что такое CMS-системы и как создавать на них сайты&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала разберёмся, что кроется за этой аббревиатурой — CMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CMS-система — это система управления содержимым; специальная программа с большим набором функций, которая позволяет создавать, редактировать и управлять контентом на сайте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если проще, то CMS — это своеобразный движок для интернет-ресурсов, с помощью которого можно их настраивать. Теперь давайте кратко разберём несколько популярных CMS-систем и сравним их между собой.
WordPress&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WordPress — это одна из самых востребованных CMS-платформ. В ней есть много готовых шаблонов, а ещё создать блог, сайт-визитку и другие проекты на базе этой платформы можно бесплатно. И всё это — без знания кода! Самое то, чтобы самостоятельно сделать свой первый сайт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А если ещё настроить плагины и добавить к этому навыки работы с языком программирования PHP, можно увеличить возможности Wordpress за пределы её базовых.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преимущества WordPress&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы понять, почему эта CMS-система так популярна, давайте разберём некоторые её достоинства.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Создать сайт на платформе можно бесплатно. Заплатить придётся только за доменное имя и хостинг. Причём и то, и другое тоже можно найти в бесплатном варианте за счёт пробных периодов и т. д.

Просто установить программу. Настроить WordPress для работы можно за несколько щелчков мышкой.

Автообновление. Когда выйдет более свежая версия CMS, она установится автоматически.

Интуитивная работа. У WordPress понятный интерфейс: одного взгляда на кнопку достаточно, чтобы понять, для чего она нужна.

Много шаблонов. На платформе можно найти кучу готовых решений для сайтов разных форматов: онлайн-блогов, информационных ресурсов и т. д. Это облегчает новичку создание сайтов на WordPress.

Платформа автоматически адаптирует сайт под разные устройства. Это позволяет вашим проектам оставаться актуальными для людей, которые посещают их со смартфонов, ПК, ноутбуков и планшетов.

«Живое» сообщество. Если у вас возникнут проблемы во время работы над сайтом, всегда можно найти ответ на любой вопрос на форуме. А если не получилось, просто задайте его и вам обязательно ответят.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Недостатки WordPress&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как бы ни была хороша эта платформа, у нее есть и минусы. Давайте разберём несколько из них. Это поможет избежать неприятных сюрпризов, если вы захотите когда-нибудь поработать на ней.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Многие плагины делают сторонние разработчики. Это значит, что они могут оказаться несовместимыми с официальными обновлениями WordPress. А ещё в них бывают ошибки, которые могут «сломать» ваш дизайн, и даже вирусы.

Безопасность. WordPress — программа с открытым кодом. А значит, мошенникам проще найти в ней слабые места, чтобы использовать ваш проект в своих целях.

Нет технической поддержки от разработчиков. Если вы столкнётесь с проблемой, можно не ждать, что вы напишете одно письмо и за вас все решат. С другой стороны, мы уже писали выше про развитое сообщество WordPress, к которому можно прийти за советом.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Мы кратко рассказали о WordPress, но не думайте, что на этом наше знакомство с этой CMS закончилось. Во второй части статьи мы ещё вернемся к ней, чтобы разобраться, как она работает и как создать на ней свой первый сайт с нуля.
OpenCart&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OpenCart — это условно-бесплатная CMS-система, популярная в России. Главным образом она хорошо подходит для разработки интернет-магазинов. Например, в РФ на базе этой платформы собрано больше 30% e-commerce-проектов. Те, кто уже пользовался OpenCart, говорят, что ей удобно пользоваться и легко устанавливать. А ещё, что она подходит тем, кто хочет сэкономить на создании сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преимущества OpenCart&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь поговорим о том, почему эта платформа нравится пользователям:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Развитое сообщество. Как и в случае в WordPress, у OpenCart есть много «живых» форумов, где публикуют расширения, гайды для новичков и новые темы. А ещё там всегда можно попросить совета у более опытных пользователей, если вы столкнулись с проблемой.

Система аналитики. Она встроена в OpenCart, но если её базовых функций будет недостаточно, можно расширить их, подключив Google Analytics или Яндекс.Метрику.

Хороший набор базовых функций. Можно настроить фильтры товаров, подключить нужную систему оплаты, добавить функцию подписки и многое другое.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Можно управлять несколькими сайтами из одной админки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Недостатки OpenCart&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эта CMS-система тоже не идеальна. Вот несколько минусов, на которые чаще всего жалуются пользователи OpenCart:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Если установить слишком много плагинов, платформа может работать медленно и тормозить работу ваших сайтов.

Не все расширения безопасны. Если вы будете устанавливать плагины сторонних разработчиков, то рискуете слить данные злоумышленникам.

Чтобы «подружить» ваш интернет-магазин с SEO, придётся найти и загрузить нужное расширение. Без него продвинуть сайт в поиске будет сложно.

Иногда новые версии OpenCart бывают несовместимы с некоторыми модулями сайта.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Joomla&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joomla — это вторая по популярности CMS-система, функции которой делают её универсальной в создании и управлении сайтами. В отличие от той же OpenCart, она хорошо подходит для всех категорий сайтов: от интернет-магазинов до личных блогов. Освоить её не сложнее, чем другую CMS-систему. Но если вам нужен небольшой сайт, проще будет поработать с конструкторами, чем с ней. Joomla выбирают, когда хотят сделать средний или крупный проект. В них она полностью раскрывает свой потенциал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Достоинства Joomla&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Давайте же рассмотрим преимущества Joomla, которые, по мнению пользователей, выделяют её на фоне других CMS-систем:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Много базовых функций. И их список можно расширить ещё больше, если установить нужные плагины.

Популярность платформы среди пользователей. Те, кто часто работает с Joomla, постоянно создают новый полезный контент о ней. Например, гайды для новичков, лайфхаки и подборки плагинов.

Функционал Joomla не заточен под создание одного конкретного вида проектов. А значит, на этой платформе одинаково удобно работать при создании разных сайтов: визиток, интернет-магазинов, лендингов и т. д.

Разработчики Joomla часто выпускают свежие обновления, которые исправляют ошибки версий и пополняют набор функций платформы.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Недостатки Joomla&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не забудем рассказать и о некоторых моментах, которые могут вам не понравиться в работе с этой платформой:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Невысокий уровень безопасности. Код сайтов на Joomla не так хорошо защищён. А значит, он будет уязвим для мошенников, которые могут воспользоваться «дырами» в безопасности.

Иногда после обновления CMS часть плагинов может перестать работать. Это связано с несовместимостью их версий. Та же проблема, что и у WordPress.

Несмотря на то, что Joomla ориентируется на крупные сайты, они сильно нагружают сервер. Из-за этого бывают сложности с доступом к ресурсу.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Теперь, когда мы кратко разобрали 3 популярные CMS-системы, можем сравнить их между собой. Для удобства мы сделали это в таблице ниже, где собрали все основные критерии. Они помогут вам оценить платформы и понять, какая из них больше всего подходит вам для создания проекта.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Написание технического контента в Markdown</title>
      <link>https://example.com/ru/post/markdown/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;теоретическое-введение&#34;&gt;Теоретическое введение&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;предварительные-сведения&#34;&gt;Предварительные сведения&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;базовые-сведения-о-markdown&#34;&gt;Базовые сведения о Markdown&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Чтобы создать заголовок, используйте знак ( # ), например:
1 # This is heading 1
2 ## This is heading 2
3 ### This is heading 3
4 #### This is heading 4
Чтобы задать для текста полужирное начертание, заключите его в двойные звездочки:
1 This text is &lt;strong&gt;bold&lt;/strong&gt;.
Чтобы задать для текста курсивное начертание, заключите его в одинарные звездочки:
1 This text is &lt;em&gt;italic&lt;/em&gt;.
Чтобы задать для текста полужирное и курсивное начертание, заключите его в тройные
звездочки:
1 This is text is both &lt;em&gt;&lt;strong&gt;bold and italic&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.
Блоки цитирования создаются с помощью символа &amp;gt;:
1 &amp;gt; The drought had lasted now for ten million years, and the reign of
the terrible lizards had long since ended. Here on the Equator, in
the continent which would one day be known as Africa, the battle
for existence had reached a new climax of ferocity, and the victor
was not yet in sight. In this barren and desiccated land, only the
small or the swift or the fierce could flourish, or even hope to
survive.
↪
↪
↪
↪
↪
↪
Неупорядоченный (маркированный) список можно отформатировать с помощью звез-
дочек или тире:
1 - List item 1
2 - List item 2
3 - List item 3&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example preprint / working paper</title>
      <link>https://example.com/ru/publication/preprint/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/publication/preprint/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>https://example.com/ru/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-wowchemy&#34;&gt;Create slides in Markdown with Wowchemy&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wowchemy&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://revealjs.com/pdf-export/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Внешний проект</title>
      <link>https://example.com/ru/project/external-project/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/project/external-project/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>https://example.com/ru/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://example.com/ru/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/ru/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Командные процессоры (оболочки)</title>
      <link>https://example.com/ru/post/shell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/shell/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;теоретическое-введение&#34;&gt;Теоретическое введение&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Командный процессор (командная оболочка, интерпретатор команд shell) — это программа, позволяющая пользователю взаимодействовать с операционной системой компьютера. В операционных системах типа UNIX/Linux наиболее часто используются следующие реализации командных оболочек:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;оболочка Борна (Bourne shell или sh) — стандартная командная оболочка UNIX/Linux, содержащая базовый, но при этом полный набор функций;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;С-оболочка (или csh) — надстройка на оболочкой Борна, использующая С-подобный синтаксис команд с возможностью сохранения истории выполнения команд;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;оболочка Корна (или ksh) — напоминает оболочку С, но операторы управления программой совместимы с операторами оболочки Борна;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BASH — сокращение от Bourne Again Shell (опять оболочка Борна), в основе своей совмещает свойства оболочек С и Корна (разработка компании Free Software Foundation).
POSIX (Portable Operating System Interface for Computer Environments) — набор стандартов описания интерфейсов взаимодействия операционной системы и прикладных программ. Стандарты POSIX разработаны комитетом IEEE (Institute of Electrical and Electronics Engineers) для обеспечения совместимости различных UNIX/Linux-подобных операционных систем и переносимости прикладных программ на уровне исходного кода. POSIX-совместимые оболочки разработаны на базе оболочки Корна.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научные языки программирования</title>
      <link>https://example.com/ru/post/spl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/spl/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;теоретическое-введение&#34;&gt;Теоретическое введение&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Научные языки программирования - это языки программирования, специально созданные для решения задач в научных областях, таких как математика, физика, химия, биология и другие.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Один из наиболее распространенных научных языков программирования - это MATLAB, который используется для численных расчетов, обработки данных и визуализации результатов. MATLAB имеет богатую библиотеку функций и инструментов, позволяющих решать различные задачи в области научных исследований.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще одним известным языком программирования для научных целей является R. Он используется для статистического анализа данных и машинного обучения. R имеет мощную библиотеку пакетов, которые позволяют исследователям проводить различные анализы и создавать графики.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python также стал популярным языком программирования в научных областях, благодаря своей простоте и гибкости. Он широко используется для научных вычислений, обработки изображений и анализа данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый из этих языков программирования имеет свои преимущества и недостатки, и выбор языка зависит от конкретной задачи и потребностей исследователя. Однако все они предоставляют инструменты для решения сложных задач в научных областях и продолжают развиваться и улучшаться с течением времени.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Редактор vim</title>
      <link>https://example.com/ru/post/vim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/vim/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;теоретическое-введение&#34;&gt;Теоретическое введение&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;указания-к-работе&#34;&gt;Указания к работе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В большинстве дистрибутивов Linux в качестве текстового редактора по умолчанию устанавливается интерактивный экранный редактор vi (Visual display editor).
Редактор vi имеет три режима работы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;командный режим — предназначен для ввода команд редактирования и навигации по редактируемому файлу;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;режим вставки — предназначен для ввода содержания редактируемого файла;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;режим последней (или командной) строки — используется для записи изменений в файл и выхода из редактора.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Для вызова редактора vi необходимо указать команду vi и имя редактируемого файла: vi &amp;lt;имя_файла&amp;gt;
При этом в случае отсутствия файла с указанным именем будет создан такой файл.
Переход в командный режим осуществляется нажатием клавиши Esc . Для выхода из редактора vi необходимо перейти в режим последней строки: находясь в командном режиме, нажать Shift-; (по сути символ : — двоеточие), затем:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;набрать символы wq, если перед выходом из редактора требуется записать изменения в файл;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;набрать символ q (или q!), если требуется выйти из редактора без сохранения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Замечание&lt;/strong&gt;. Следует помнить, что vi различает прописные и строчные буквы при наборе (восприятии) команд.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-группы-команд-редактора&#34;&gt;Основные группы команд редактора&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;команды-позиционирования&#34;&gt;Команды позиционирования&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;0 (ноль) — переход в начало строки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;$ — переход в конец строки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;G — переход в конец файла;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n G — переход на строку с номером n.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;команды-перемещения-по-файлу&#34;&gt;Команды перемещения по файлу&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ctrl-d — перейти на пол-экрана вперёд;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ctrl-u — перейти на пол-экрана назад;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ctrl-f — перейти на страницу вперёд;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ctrl-b — перейти на страницу назад.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;команды-перемещения-по-словам1&#34;&gt;Команды перемещения по словам1&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;W или w — перейти на слово вперёд;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n W или n w — перейти на n слов вперёд;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;b или B — перейти на слово назад;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n b или n B — перейти на n слов назад.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;команды-редактирования&#34;&gt;Команды редактирования&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;вставка-текста&#34;&gt;Вставка текста&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;а — вставить текст после курсора;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;А — вставить текст в конец строки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i — вставить текст перед курсором;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n i — вставить текст n раз;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I — вставить текст в начало строки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;вставка-строки&#34;&gt;Вставка строки&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;о — вставить строку под курсором;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О — вставить строку над курсором.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;удаление-текста&#34;&gt;Удаление текста&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;x — удалить один символ в буфер;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;d w — удалить одно слово в буфер;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;d $ — удалить в буфер текст от курсора до конца строки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;d 0 — удалить в буфер текст от начала строки до позиции курсора;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;d d — удалить в буфер одну строку;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n d d — удалить в буфер n строк.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;отмена-и-повтор-произведённых-изменений&#34;&gt;Отмена и повтор произведённых изменений&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;u — отменить последнее изменение;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;. — повторить последнее изменение.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;копирование-текста-в-буфер&#34;&gt;Копирование текста в буфер&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Y — скопировать строку в буфер;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n Y — скопировать n строк в буфер;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;y w — скопировать слово в буфер.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;вставка-текста-из-буфера&#34;&gt;Вставка текста из буфера&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;p — вставить текст из буфера после курсора;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;P — вставить текст из буфера перед курсором.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;замена-текста&#34;&gt;Замена текста&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;c w — заменить слово;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n c w — заменить n слов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;c $ — заменить текст от курсора до конца строки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;r — заменить слово;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;R — заменить текст.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;поиск-текста&#34;&gt;Поиск текста&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;/ текст — произвести поиск вперёд по тексту указанной строки символов текст;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;? текст — произвести поиск назад по тексту указанной строки символов текст.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;команды-редактирования-в-режиме-командной-строки&#34;&gt;Команды редактирования в режиме командной строки&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;копирование-и-перемещение-текста&#34;&gt;Копирование и перемещение текста&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;: n,m d — удалить строки с n по m;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;: i,j m k — переместить строки с i по j, начиная со строки k;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;: i,j t k — копировать строки с i по j в строку k;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;: i,j w имя-файла — записать строки с i по j в файл с именем имя-файла.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;запись-в-файл-и-выход-из-редактора&#34;&gt;Запись в файл и выход из редактора&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;: w — записать изменённый текст в файл, не выходя из vi;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;: w имя-файла — записать изменённый текст в новый файл с именем имя-файла;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;: w ! имя-файла — записать изменённый текст в файл с именем имя-файла;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;: w q — записать изменения в файл и выйти из vi;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;: q — выйти из редактора vi;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;: q ! — выйти из редактора без записи;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;: e ! — вернуться в командный режим, отменив все изменения, произведённые
со времени последней записи.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;опции&#34;&gt;Опции&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Опции редактора vi позволяют настроить рабочую среду. Для задания опций используется команда set (в режиме последней строки):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;lt;:&amp;gt; set all — вывести полный список опций;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;lt;:&amp;gt; set nu — вывести номера строк;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;:&lt;/code&gt; set list — вывести невидимые символы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;kbd&gt;:&lt;/kbd&gt; set ic — не учитывать при поиске, является ли символ прописным или строчным.
Если вы хотите отказаться от использования опции, то в команде set перед именем опции надо поставить no.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
